<!DOCTYPE html>
<!--[if IEMobile 7]><html class="iem7"  lang="fr" dir="ltr"><![endif]-->
<!--[if lte IE 6]><html class="lt-ie9 lt-ie8 lt-ie7"  lang="fr" dir="ltr"><![endif]-->
<!--[if (IE 7)&(!IEMobile)]><html class="lt-ie9 lt-ie8"  lang="fr" dir="ltr"><![endif]-->
<!--[if IE 8]><html class="lt-ie9"  lang="fr" dir="ltr"><![endif]-->
<!--[if (gte IE 9)|(gt IEMobile 7)]><!--><html  lang="fr" dir="ltr" prefix="content: http://purl.org/rss/1.0/modules/content/ dc: http://purl.org/dc/terms/ foaf: http://xmlns.com/foaf/0.1/ og: http://ogp.me/ns# rdfs: http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema# sioc: http://rdfs.org/sioc/ns# sioct: http://rdfs.org/sioc/types# skos: http://www.w3.org/2004/02/skos/core# xsd: http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"><!--<![endif]-->

<head>
  <meta charset="utf-8" />
<link rel="shortcut icon" href="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/pbi-fav.png" type="image/png" />
<meta name="Generator" content="Drupal 7 (http://drupal.org)" />
    <title>PBI France</title>

      <meta name="MobileOptimized" content="width">
    <meta name="HandheldFriendly" content="true">
    <meta name="viewport" content="width=device-width">
    <meta http-equiv="cleartype" content="on">

  <link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/css/css_lQaZfjVpwP_oGNqdtWCSpJT1EMqXdMiU84ekLLxQnc4.css" media="all" />
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/css/css_msc9-cz1dlq3rai8s1AvxByjMyiwGYBbSnZjC0UMz34.css" media="all" />
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/css/css_UTxmJ9nhenjMJQ6AxX3tY4l0-qjodw6CU1-_lxyZPjQ.css" media="all" />

<!--[if lte IE 8]>
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/css/css_47DEQpj8HBSa-_TImW-5JCeuQeRkm5NMpJWZG3hSuFU.css" media="all" />
<![endif]-->
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/css/css_zaOco2G8k_Y9ZPkHcPipwrYE0eu9i_I-umrYSytTB3U.css" media="all" />
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/css/css_fORymy5xdCgHwgXU1DTkZv37tJXwIdwU5d8P-unkXhA.css" media="all" />
  <script src="https://pbi-france.org/sites/all/modules/jquery_update/replace/jquery/1.10/jquery.min.js?v=1.10.2"></script>
<script src="https://pbi-france.org/misc/jquery-extend-3.4.0.js?v=1.10.2"></script>
<script src="https://pbi-france.org/misc/jquery.once.js?v=1.2"></script>
<script src="https://pbi-france.org/misc/drupal.js?q0z5va"></script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/all/modules/picture/lazysizes/lazysizes.min.js?v=1.0.1"></script>
<script>L_ROOT_URL = "/sites/all/libraries/leaflet/";</script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/all/libraries/leaflet/leaflet.js?q0z5va"></script>
<script>document.createElement( "picture" );</script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/languages/fr_049gbl1MLycCQFgM92o7t0pN0GLoh9QVb85o0oFpVMc.js?q0z5va"></script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/all/libraries/flexslider/jquery.flexslider-min.js?q0z5va"></script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/all/modules/leaflet/leaflet.drupal.js?q0z5va"></script>
<script>L.Icon.Default.imagePath = "/sites/all/libraries/leaflet/images";</script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/all/modules/leaflet_more_maps/leaflet_more_maps.js?q0z5va"></script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/all/libraries/superfish/jquery.hoverIntent.minified.js?q0z5va"></script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/all/libraries/superfish/sfsmallscreen.js?q0z5va"></script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/all/libraries/superfish/supposition.js?q0z5va"></script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/all/libraries/superfish/superfish.js?q0z5va"></script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/all/libraries/superfish/supersubs.js?q0z5va"></script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/all/modules/superfish/superfish.js?q0z5va"></script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/themes/pbifrance/js/script.js?q0z5va"></script>
<script>jQuery.extend(Drupal.settings, {"basePath":"\/","pathPrefix":"","ajaxPageState":{"theme":"pbifrance","theme_token":"5zQIi8kTcQvIrCa_BTvv8u3_AYuiuSyrTuFrT8Z4d1Q","js":{"sites\/all\/modules\/picture\/picturefill2\/picturefill.min.js":1,"sites\/all\/modules\/picture\/picture.min.js":1,"sites\/all\/modules\/flexslider\/assets\/js\/flexslider.load.js":1,"sites\/all\/modules\/jquery_update\/replace\/jquery\/1.10\/jquery.min.js":1,"misc\/jquery-extend-3.4.0.js":1,"misc\/jquery.once.js":1,"misc\/drupal.js":1,"sites\/all\/modules\/picture\/lazysizes\/lazysizes.min.js":1,"0":1,"sites\/all\/libraries\/leaflet\/leaflet.js":1,"1":1,"public:\/\/languages\/fr_049gbl1MLycCQFgM92o7t0pN0GLoh9QVb85o0oFpVMc.js":1,"sites\/all\/libraries\/flexslider\/jquery.flexslider-min.js":1,"sites\/all\/modules\/leaflet\/leaflet.drupal.js":1,"2":1,"sites\/all\/modules\/leaflet_more_maps\/leaflet_more_maps.js":1,"sites\/all\/libraries\/superfish\/jquery.hoverIntent.minified.js":1,"sites\/all\/libraries\/superfish\/sfsmallscreen.js":1,"sites\/all\/libraries\/superfish\/supposition.js":1,"sites\/all\/libraries\/superfish\/superfish.js":1,"sites\/all\/libraries\/superfish\/supersubs.js":1,"sites\/all\/modules\/superfish\/superfish.js":1,"sites\/pbi-france.org\/themes\/pbifrance\/js\/script.js":1},"css":{"modules\/system\/system.base.css":1,"modules\/system\/system.menus.css":1,"modules\/system\/system.messages.css":1,"modules\/system\/system.theme.css":1,"modules\/comment\/comment.css":1,"modules\/field\/theme\/field.css":1,"modules\/node\/node.css":1,"sites\/all\/modules\/picture\/picture_wysiwyg.css":1,"modules\/search\/search.css":1,"modules\/user\/user.css":1,"sites\/all\/modules\/views\/css\/views.css":1,"sites\/all\/modules\/media\/modules\/media_wysiwyg\/css\/media_wysiwyg.base.css":1,"sites\/all\/modules\/ctools\/css\/ctools.css":1,"sites\/all\/modules\/flexslider\/assets\/css\/flexslider_img.css":1,"sites\/all\/libraries\/flexslider\/flexslider.css":1,"sites\/all\/libraries\/leaflet\/leaflet.css":1,"sites\/all\/libraries\/leaflet\/leaflet.ie.css":1,"sites\/all\/libraries\/superfish\/css\/superfish.css":1,"sites\/all\/libraries\/superfish\/css\/superfish-smallscreen.css":1,"sites\/pbi-france.org\/themes\/pbifrance\/system.menus.css":1,"sites\/pbi-france.org\/themes\/pbifrance\/system.messages.css":1,"sites\/pbi-france.org\/themes\/pbifrance\/system.theme.css":1,"sites\/pbi-france.org\/themes\/pbifrance\/css\/styles.css":1}},"flexslider":{"optionsets":{"homepage_slider":{"namespace":"flex-","selector":".slides \u003E li","easing":"swing","direction":"horizontal","reverse":false,"smoothHeight":false,"startAt":0,"animationSpeed":600,"initDelay":0,"useCSS":true,"touch":true,"video":false,"keyboard":true,"multipleKeyboard":false,"mousewheel":0,"controlsContainer":".flex-control-nav-container","sync":"","asNavFor":"","itemWidth":0,"itemMargin":0,"minItems":0,"maxItems":0,"move":0,"animation":"fade","slideshow":true,"slideshowSpeed":"20000","directionNav":true,"controlNav":true,"prevText":"Previous","nextText":"Next","pausePlay":false,"pauseText":"Pause","playText":"Play","randomize":false,"thumbCaptions":false,"thumbCaptionsBoth":true,"animationLoop":true,"pauseOnAction":true,"pauseOnHover":false,"manualControls":"#carousel-controls .slides li"},"homepage_slider_controls":{"namespace":"flex-","selector":".slides \u003E li","easing":"swing","direction":"vertical","reverse":false,"smoothHeight":false,"startAt":0,"animationSpeed":600,"initDelay":0,"useCSS":true,"touch":true,"video":false,"keyboard":false,"multipleKeyboard":false,"mousewheel":0,"controlsContainer":".flex-control-nav-container","sync":"","asNavFor":"","itemWidth":0,"itemMargin":0,"minItems":1,"maxItems":4,"move":0,"animation":"fade","slideshow":false,"slideshowSpeed":"7000","directionNav":false,"controlNav":false,"prevText":"Previous","nextText":"Next","pausePlay":false,"pauseText":"Pause","playText":"Play","randomize":false,"thumbCaptions":true,"thumbCaptionsBoth":false,"animationLoop":false,"pauseOnAction":true,"pauseOnHover":false,"manualControls":""}},"instances":{"flexslider-1":"homepage_slider","carousel-controls":"homepage_slider_controls"}},"leaflet":[{"mapId":"ip-geoloc-map-of-view-map-block_1-bc04d0049494db78106b88bf5f3f0611","map":{"label":"Google roadmap (zoom 0..21)","description":"Google roadmap","settings":{"maxZoom":18,"attributionControl":true,"closePopupOnClick":true,"doubleClickZoom":true,"dragging":true,"fadeAnimation":true,"layerControl":false,"minZoom":0,"scrollWheelZoom":false,"touchZoom":true,"trackResize":true,"zoomAnimation":true,"zoomControl":true,"revertLastMarkerOnMapOut":false,"maxClusterRadius":0,"zoomIndicator":false,"resetControl":false,"clusterControl":false,"scaleControl":false},"layers":{"layer":{"type":"google","urlTemplate":"\/\/mt{s}.googleapis.com\/vt?x={x}\u0026y={y}\u0026z={z}","options":{"attribution":"Map data \u0026copy; \u003Ca target=\u0022attr\u0022 href=\u0022http:\/\/googlemaps.com\u0022\u003EGoogle\u003C\/a\u003E","detectRetina":false,"subdomains":[0,1,2,3]}}}},"features":[{"type":"point","lat":4.624734,"lon":-74.070108,"feature_id":"231","popup":"\u003Ca href=\u0022https:\/\/pbicolombia.org\/\u0022\u003EPBI Colombie\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPBI a commenc\u00e9 \u00e0 travailler en Colombie en 1994 \u00e0 la suite des nombreuses demandes d\u0027accompagnement. Actuellement, PBI Colombie a des \u00e9quipes \u00e0 Barrancabermeja, Bogot\u00e1 et Apartad\u00f3.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022196\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/twitter.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/twitter.com\/PBIColombia\u0022\u003E@PBIColombia\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00222\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/pbicolombia\/?fref=ts\u0022\u003EFacebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/magenta.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":14.652152,"lon":-90.515461,"feature_id":"232","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/pbi-guatemala.org\u0022\u003EPBI Guatemala\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPBI travaille au Guatemala depuis 1983. Le programme a ferm\u00e9 en 1999, apr\u00e8s les accords de paix, avant de rouvrir en 2003 afin de r\u00e9pondre aux multiples demandes d\u0027accompagnement.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/pbiguatemala\/\u0022\u003EFacebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/magenta.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":-1.278027,"lon":36.806189,"feature_id":"233","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.pbi-kenya.org\u0022\u003EPBI Kenya\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPBI a commenc\u00e9 \u00e0 travailler au Kenya en 2013 avec une petite \u00e9quipe de volontaires internationaux en 20133. Bas\u00e9e \u00e0 Nairobi, l\u0027\u00e9quipe travaille avant tout dans les bidonvilles de la capitales, ainsi que dans le centre du pays.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/PBIKenya\/?fref=ts\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;Facebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/magenta.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":-37.830759,"lon":144.944895,"feature_id":"234","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.pbi-australia.org\/\u0022\u003EPBI Australie\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022196\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/twitter.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/twitter.com\/PBIAustralia\u0022\u003E@PBIAustralia\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00222\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/PBIAustralia\/?fref=ts\u0022\u003EFacebook\u0026nbsp;\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/black.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":27.710913,"lon":85.32522,"feature_id":"230","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.peacebrigades.org\/en\/nepal\u0022\u003EPBI Nepal\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EEn collaboration avec l\u0027ONG n\u00e9palaise COCAP, PBI propose une plateforme en ligne\u0026nbsp;\u0022\u003Ca href=\u0022https:\/\/nepalmonitor.org\/\u0022\u003ENepal Monitor\u003C\/a\u003E\u0022 qui collecte des informations sur les violations des droits humains et les cartographie \u00e0 l\u0027aide d\u0027une carte interactive.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/PBINepal\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 data-delta=\u00222\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 height=\u002225\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;Facebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/magenta.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":14.09565,"lon":-87.184678,"feature_id":"229","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.pbi-honduras.org\/los-proyectos\/pbi-honduras\/\u0022\u003EPBI Honduras\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EApr\u00e8s le coup d\u0027Etat de 2009, PBI a re\u00e7u plusieurs demandes d\u0027accompagnement provenant du Hondura. Apr\u00e8s diff\u00e9rentes missions d\u0027exploration, PBI a ouvert son programme au Honduras en 2013.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/PBI-Honduras-Project-1386613711626929\/?fref=nf\u0022\u003EFacebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/magenta.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":51.5072,"lon":-0.1275,"feature_id":"213","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.peacebrigades.org\u0022\u003ESecr\u00e9tariat international\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/blue.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":19,"lon":-99.1333,"feature_id":"215","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.pbi-mexico.org\u0022\u003EPBI Mexique\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPBI a commenc\u00e9 \u00e0 travailler au Mexique avec le Service International pour la Paix (SIPAZ) en\u0026nbsp;1994, alors que la soci\u00e9t\u00e9 civile mexicaine demandait une pr\u00e9sence internationale au Chiapas apr\u00e8s le soul\u00e8vement zapatiste.\u0026nbsp;A la suite des missions exploratoires, PBI d\u00e9cide\u0026nbsp;officiellement de s\u2019\u00e9tablir \u00e0 Mexico et dans l\u2019Etat de Guerrero.\u0026nbsp;En 2001, une \u00e9quipe permanente de volontaires s\u2019\u00e9tablit \u00e0 Chilpancingo, capitale de l\u2019Etat de Guerrero, laquelle est transf\u00e9r\u00e9e en 2008 \u00e0 Oaxaca pour couvrir ainsi les deux Etats. En 2012, une nouvelle mission exploratoire est r\u00e9alis\u00e9e dans six Etats de la R\u00e9publique et PBI ouvre en ao\u00fbt 2013 une \u00e9quipe r\u00e9gionale au nord du pays, bas\u00e9e dans la ville de Chihuahua.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/twitter.com\/pbi_mexico?lang=fr\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022196\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 height=\u002225\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/twitter.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;@PBIMexico\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 height=\u002225\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/PBIMexico\/?ref=br_rs\u0026amp;hc_ref=ARSC4dMKuzRfB9YAhmL3NwFbRUDLvGEE24EofyrCE14q1La4UQ6RdtN5SpfzpJE04K8\u0026amp;fref=nf\u0022\u003EFacebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/magenta.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":-6.1745,"lon":106.8227,"feature_id":"228","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.peacebrigades.org\/field-projects\/pbi-indonesia\/\u0022\u003EPBI Indon\u00e9sie\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPBI a lanc\u00e9 un projet pilote en Indon\u00e9sie en 2014. L\u0027objectif est de renforcer les capacit\u00e9s des activistes locaux dans leur lutte en faveur des droits humains. En partenariat avec l\u0027organisation de droits humains indon\u00e9sienne ELSAM, le programme PBI Indon\u00e9sie forme les d\u00e9fenseur.e.s des droits humains \u00e0 la recherche et au plaidoyer.\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/magenta.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":51.568842,"lon":-0.137235,"feature_id":"235","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.peacebrigades.org.uk\u0022\u003EPBI Grande-Bretagne\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/twitter.com\/pbiuk\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022196\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 height=\u002225\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/twitter.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;@PBIUK\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/pbiuk\/\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 data-delta=\u00222\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 height=\u002225\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;Facebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/black.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":46.943774,"lon":7.43419,"feature_id":"236","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.peacebrigades.ch\u0022\u003EPBI Suisse\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022196\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/twitter.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/twitter.com\/PBISwitzerland\u0022\u003E@PBISwitzerland\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00222\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/peacebrigades.ch\/?fref=ts\u0022\u003EFacebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/black.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":50.843784,"lon":4.416713,"feature_id":"242","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.pbi-belgium.org\/\u0022\u003EPBI Belgique\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/PBIBelgium\/\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 data-delta=\u00222\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 height=\u002225\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;Facebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/black.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":48.85295,"lon":2.391624,"feature_id":"243","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.pbi-france.org\/\u0022\u003EPBI France\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022196\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/twitter.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/twitter.com\/PBIFrance\u0022\u003E@PBIFrance\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00222\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/pbi.france?fref=ts\u0022\u003EFacebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/black.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":43.468388,"lon":-3.809084,"feature_id":"244","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.pbi-ee.org\u0022\u003EPBI Etat espagnol\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp data-scribe=\u0022element:title\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 data-fid=\u0022196\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/twitter.png\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/twitter.com\/PBI_EE\u0022 title=\u0022\u200e@PBI_EE en Twitter\u0022\u003E@PBI_EE\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp data-scribe=\u0022element:title\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.facebook.com\/pbi.ee\/\u0022\u003EFacebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/black.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":53.551764,"lon":9.929955,"feature_id":"245","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/pbideutschland.de\/\u0022\u003EPBI Allemagne\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022196\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/twitter.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/twitter.com\/pbiDeutschland\u0022\u003E@pbiDeutschland\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00222\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/pbiDeutschland\/\u0022\u003EFacebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/black.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":45.413621,"lon":-75.706724,"feature_id":"241","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.pbicanada.org\u0022\u003EPBI Canada\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022197\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/twitter_0.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u003Ca class=\u0022ProfileHeaderCard-screennameLink u-linkComplex js-nav\u0022 href=\u0022https:\/\/twitter.com\/PBICanada\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u003Cu\u003E\u003Cfont color=\u0022#0066cc\u0022\u003E@\u003Cspan class=\u0022u-linkComplex-target\u0022\u003EPBICanada\u003C\/span\u003E\u003C\/font\u003E\u003C\/u\u003E\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00222\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/PBICanada\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u003Cu\u003E\u003Cfont color=\u0022#0066cc\u0022\u003EFacebook\u003C\/font\u003E\u003C\/u\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/black.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":53.344906,"lon":-6.267301,"feature_id":"240","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.pbi-ireland.org\u0022\u003EPBI Irlande\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022197\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/twitter_0.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/twitter.com\/PBI_IRELAND\u0022\u003E@PBI_IRELAND\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00222\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022 height=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/PBI-Ireland-767117416681884\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EFacebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/black.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":59.914746,"lon":10.74743,"feature_id":"237","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.pbi.no\u0022\u003EPBI Norv\u00e8ge\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/twitter.com\/pbinorge?lang=fr\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022197\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 height=\u002225\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/twitter_0.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022\u003E@PBInorge\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/PbiNorge\/\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022media-element file-default\u0022 data-delta=\u00222\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 height=\u002225\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;Facebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/black.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":57.785372,"lon":12.032905,"feature_id":"238","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.pbi-sweden.org\u0022\u003EPBI Su\u00e8de\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/black.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":45.454083,"lon":11.901809,"feature_id":"239","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.pbi-italy.org\u0022\u003EPBI Italie\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/pbi.italia.onlus\/?hc_ref=ARSqhA36b87p32OfPKFLaEeGg6UrZA2Z2Js5g-SOlqiuVDDTZxUvTUg_xUtS1RDUVGM\u0026amp;fref=nf\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 data-delta=\u00222\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 height=\u002225\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;Facebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/black.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}},{"type":"point","lat":35.964668,"lon":-83.926453,"feature_id":"246","popup":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.pbiusa.org\u0022\u003EPBI Etats-Unis\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/twitter.com\/pbiusa?lang=fr\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 data-delta=\u00221\u0022 data-fid=\u0022196\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 height=\u002225\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/twitter.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;@PBIUSA\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/pbiusa\/\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 data-delta=\u00222\u0022 data-fid=\u0022198\u0022 data-media-element=\u00221\u0022 height=\u002225\u0022 src=\u0022http:\/\/peacebrigades.org.uk\/sites\/peacebrigades.org.uk\/files\/facebook.png\u0022 title=\u0022\u0022 typeof=\u0022foaf:Image\u0022 width=\u002225\u0022\u003E\u0026nbsp;Facebook\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","cssClass":"tag-inside-marker","icon":{"iconUrl":"https:\/\/pbi-france.org\/sites\/all\/modules\/ip_geoloc\/amarkers\/black.png","iconSize":{"x":32,"y":42},"iconAnchor":{"x":16,"y":42},"popupAnchor":{"x":0,"y":-43}}}]}],"superfish":{"1":{"id":"1","sf":{"animation":{"opacity":"show","height":"show"},"speed":"fast","autoArrows":false,"dropShadows":false},"plugins":{"smallscreen":{"mode":"window_width","breakpointUnit":"px","expandText":"D\u00e9plier","collapseText":"Replier","title":"Main menu"},"supposition":true,"supersubs":true}}}});</script>
      <!--[if lt IE 9]>
    <script src="/sites/pbi-france.org/themes/zen/js/html5-respond.js"></script>
    <![endif]-->
  </head>
<body class="html front not-logged-in no-sidebars page-homepage-slider page-views" >
      <p id="skip-link">
      <a href="#main-menu" class="element-invisible element-focusable">Jump to navigation</a>
    </p>
      <header class="header" id="header" role="banner">
  <div id="header-inner">
          <a href="/" title="Accueil" rel="home" class="header__logo" id="logo"><img src="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/pbi-strap.png" alt="Accueil" class="header__logo-image" /></a>
    
          <div class="header__name-and-slogan" id="name-and-slogan">
                  <h1 class="header__site-name" id="site-name">
            <a href="/" title="Accueil" class="header__site-link" rel="home"><span>France</span></a>
          </h1>
        
              </div>
    
    
      <div class="header__region region region-header">
    <div id="block-superfish-1" class="block block-superfish first odd">

      
  <ul  id="superfish-1" class="menu sf-menu sf-main-menu sf-horizontal sf-style-none sf-total-items-5 sf-parent-items-4 sf-single-items-1"><li id="menu-561-1" class="first odd sf-item-1 sf-depth-1 sf-total-children-5 sf-parent-children-1 sf-single-children-4 menuparent"><a href="/country-groups/pbi-france/le-mandat/les-principes-de-lintervention-civile-de-paix" class="sf-depth-1 menuparent">A propos de PBI</a><ul><li id="menu-604-1" class="first odd sf-item-1 sf-depth-2 sf-no-children"><a href="/propos-de-pbi/mandat-et-principes" class="sf-depth-2">Mandat et principes</a></li><li id="menu-605-1" class="middle even sf-item-2 sf-depth-2 sf-no-children"><a href="/propos-de-pbi/histoire" class="sf-depth-2">Histoire</a></li><li id="menu-606-1" class="middle odd sf-item-3 sf-depth-2 sf-no-children"><a href="/propos-de-pbi/structure" class="sf-depth-2">Structure</a></li><li id="menu-690-1" class="middle even sf-item-4 sf-depth-2 sf-no-children"><a href="/propos-de-pbi/prix-et-r%C3%A9compenses" class="sf-depth-2">Prix et récompenses</a></li><li id="menu-559-1" class="last odd sf-item-5 sf-depth-2 sf-total-children-6 sf-parent-children-1 sf-single-children-5 menuparent"><a href="/grupos-nacionales/pbi-france/qui-sommes-nous" class="sf-depth-2 menuparent">PBI France</a><ul><li id="menu-607-1" class="first odd sf-item-1 sf-depth-3 sf-no-children"><a href="/propos-de-pbi/pbi-france/notre-histoire" class="sf-depth-3">Notre histoire</a></li><li id="menu-692-1" class="middle even sf-item-2 sf-depth-3 sf-no-children"><a href="/propos-de-pbi/pbi-france/l%E2%80%99intervention-civile-de-paix-icp" class="sf-depth-3">L’intervention civile de paix (ICP)</a></li><li id="menu-608-1" class="middle odd sf-item-3 sf-depth-3 sf-no-children"><a href="/propos-de-pbi/pbi-france/notre-%C3%A9quipe" class="sf-depth-3">Notre équipe</a></li><li id="menu-562-1" class="middle even sf-item-4 sf-depth-3 sf-total-children-3 sf-parent-children-0 sf-single-children-3 menuparent"><a href="/country-groups/pbi-france/activites" class="sf-depth-3 menuparent">Nos activités</a><ul><li id="menu-563-1" class="first odd sf-item-1 sf-depth-4 sf-no-children"><a href="/country-groups/pbi-france/activites/travail-dinformation-et-de-relations-publiques" class="sf-depth-4">Plaidoyer et sensibilisation</a></li><li id="menu-564-1" class="middle even sf-item-2 sf-depth-4 sf-no-children"><a href="/country-groups/pbi-france/activites/recherche-et-formation-de-volontaires" class="sf-depth-4">Recherche et formation de volontaires</a></li><li id="menu-566-1" class="last odd sf-item-3 sf-depth-4 sf-no-children"><a href="/country-groups/pbi-france/activites/recherche-de-fonds" class="sf-depth-4">Recherche de fonds</a></li></ul></li><li id="menu-590-1" class="middle odd sf-item-5 sf-depth-3 sf-no-children"><a href="/propos-de-pbi/pbi-france/nos-partenaires-associatifs" class="sf-depth-3">Nos partenaires associatifs</a></li><li id="menu-609-1" class="last even sf-item-6 sf-depth-3 sf-no-children"><a href="/propos-de-pbi/pbi-france/nos-partenaires-financiers" class="sf-depth-3">Nos partenaires financiers</a></li></ul></li></ul></li><li id="menu-567-1" class="middle even sf-item-2 sf-depth-1 sf-total-children-3 sf-parent-children-1 sf-single-children-2 menuparent"><a href="/agir-sur-le-terrain" class="sf-depth-1 menuparent">Agir sur le terrain</a><ul><li id="menu-612-1" class="first odd sf-item-1 sf-depth-2 sf-no-children"><a href="/agir-sur-le-terrain/nos-moyens-daction" class="sf-depth-2">Nos actions</a></li><li id="menu-613-1" class="middle even sf-item-2 sf-depth-2 sf-total-children-7 sf-parent-children-0 sf-single-children-7 menuparent"><a href="/agir-sur-le-terrain/nos-programmes" class="sf-depth-2 menuparent">Nos programmes</a><ul><li id="menu-574-1" class="first odd sf-item-1 sf-depth-3 sf-no-children"><a href="/agir-sur-le-terrain/nos-programmes/pbi-en-colombie" class="sf-depth-3">Colombie</a></li><li id="menu-572-1" class="middle even sf-item-2 sf-depth-3 sf-no-children"><a href="/country-groups/pbi-france/projets/guatemala" class="sf-depth-3">Guatemala</a></li><li id="menu-568-1" class="middle odd sf-item-3 sf-depth-3 sf-no-children"><a href="/agir-sur-le-terrain/nos-projets-sur-le-terrain/honduras" class="sf-depth-3">Honduras</a></li><li id="menu-570-1" class="middle even sf-item-4 sf-depth-3 sf-no-children"><a href="/country-groups/pbi-france/projets/kenya" class="sf-depth-3">Kenya</a></li><li id="menu-577-1" class="middle odd sf-item-5 sf-depth-3 sf-no-children"><a href="/grupos-nacionales/pbi-france/projets/mexique" class="sf-depth-3">Mexique</a></li><li id="menu-581-1" class="middle even sf-item-6 sf-depth-3 sf-no-children"><a href="/country-groups/pbi-france/projets/projets-termines/le-projet-indonesie" class="sf-depth-3">Indonésie</a></li><li id="menu-580-1" class="last odd sf-item-7 sf-depth-3 sf-no-children"><a href="/agir-sur-le-terrain/nos-projets-sur-le-terrain/pbi-au-n%C3%A9pal-historique-et-fermeture-du-programme" class="sf-depth-3">Népal</a></li></ul></li><li id="menu-582-1" class="last odd sf-item-3 sf-depth-2 sf-no-children"><a href="/country-groups/pbi-france/volontaires" class="sf-depth-2">Devenir Volontaire</a></li></ul></li><li id="menu-614-1" class="middle odd sf-item-3 sf-depth-1 sf-total-children-5 sf-parent-children-1 sf-single-children-4 menuparent"><a href="/simpliquer-en-france" class="sf-depth-1 menuparent">S&#039;impliquer en France</a><ul><li id="menu-615-1" class="first odd sf-item-1 sf-depth-2 sf-no-children"><a href="/simpliquer-en-france/adh%C3%A9rer" class="sf-depth-2">Adhérer</a></li><li id="menu-616-1" class="middle even sf-item-2 sf-depth-2 sf-no-children"><a href="/simpliquer-en-france/devenir-b%C3%A9n%C3%A9vole" class="sf-depth-2">Devenir bénévole</a></li><li id="menu-697-1" class="middle odd sf-item-3 sf-depth-2 sf-no-children"><a href="/simpliquer-en-france/ev%C3%A9nements" class="sf-depth-2">Evénements</a></li><li id="menu-617-1" class="middle even sf-item-4 sf-depth-2 sf-no-children"><a href="/simpliquer-en-france/faire-un-don" class="sf-depth-2">Faire un don</a></li><li id="menu-618-1" class="last odd sf-item-5 sf-depth-2 sf-total-children-1 sf-parent-children-0 sf-single-children-1 menuparent"><a href="/simpliquer-en-france/offres-demploistage" class="sf-depth-2 menuparent">Offres d&#039;emploi/stage</a><ul><li id="menu-712-1" class="firstandlast odd sf-item-1 sf-depth-3 sf-no-children"><a href="/simpliquer-en-france/offres-demploistage/coordinationcgpbi" title="Offre d&#039;emploi" class="sf-depth-3">Coordinateur.rice de PBI France et du Collectif Guatemala</a></li></ul></li></ul></li><li id="menu-589-1" class="middle even sf-item-4 sf-depth-1 sf-total-children-3 sf-parent-children-0 sf-single-children-3 menuparent"><a href="http://dev.pbi-france.org/publications" title="Le bulletin trimestriel de la section française des Brigades de Paix Internationales Présence internationale est composé d&#039;articles publiés par les programmes ainsi que d&#039;articles originaux écrits par les membres de PBI France. Il vise à présenter l&#039;actualité de l&#039;ensemble de nos programmes et de PBI France." class="sf-depth-1 menuparent">Publications</a><ul><li id="menu-695-1" class="first odd sf-item-1 sf-depth-2 sf-no-children"><a href="/publications/pr%C3%A9sence-internationale" title="Le bulletin trimestriel de la section française des Brigades de Paix Internationales Présence internationale est composé d&#039;articles publiés par les programmes ainsi que d&#039;articles originaux écrits par les membres de PBI France. Il vise à présenter l&#039;actualité de l&#039;ensemble de nos programmes et de PBI France." class="sf-depth-2">Présence internationale</a></li><li id="menu-696-1" class="middle even sf-item-2 sf-depth-2 sf-no-children"><a href="/publications/rapports-annuels" title="" class="sf-depth-2">Rapports annuels</a></li><li id="menu-699-1" class="last odd sf-item-3 sf-depth-2 sf-no-children"><a href="/publications/rapports-sp%C3%A9ciaux" title="" class="sf-depth-2">Rapports spéciaux</a></li></ul></li><li id="menu-603-1" class="last odd sf-item-5 sf-depth-1 sf-no-children"><a href="/actualit%C3%A9" title="" class="sf-depth-1">Actualités </a></li></ul>
</div>
<div id="block-block-5" class="block block-block last even">

      
  <p><a href="https://twitter.com/pbifrance?lang=fr" class="twitlink fa fa-tw fa-2" target="_blank"> </a><br /><a href="https://www.facebook.com/pbi.france/" target="_blank" class="facelink fa fa-fbk fa-2"> </a><br /><a href="https://www.youtube.com/channel/UCbkkMUG82KcrBoGrsCJXsEw" target="_blank" class="tubelink fa fa-yt fa-2"> </a></p>

</div>
  </div>

  </div>    
</header>



<div id ="title">
      </div>

<div id="page">

  <div id="main">

    <div id="content" class="column" role="main">
            <a id="main-content"></a>
                              


<div class="view view-homepage-slider view-id-homepage_slider view-display-id-page view-dom-id-91d8254a2b76f7faa0abc3092da77b05">
        
  
  
      <div class="view-content">
      <div  id="flexslider-1" class="flexslider">
  <ul class="slides"><li>  
  <div class="views-field views-field-field-slider-image">        <div class="field-content"><picture  title="Journée d&#039;initiation - 08/12/2019">
<!--[if IE 9]><video style="display: none;"><![endif]-->
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/1200x500/public/191208%20affiche%20JI%20PBI_0.jpg?itok=B1vZ9mQB&amp;timestamp=1573156751 1x" media="(max-width: 1200px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/1062x443/public/191208%20affiche%20JI%20PBI_0.jpg?itok=qwh727-x&amp;timestamp=1573156751 1x" media="(max-width: 1062px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/768x320/public/191208%20affiche%20JI%20PBI_0.jpg?itok=yy1tU8Sf&amp;timestamp=1573156751 1x" media="(max-width: 768px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/500x208/public/191208%20affiche%20JI%20PBI_0.jpg?itok=gEhW8OZk&amp;timestamp=1573156751 1x" media="(max-width: 500px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/320x133/public/191208%20affiche%20JI%20PBI_0.jpg?itok=3efvgpVv&amp;timestamp=1573156751 1x" media="(max-width: 320px)" />
<!--[if IE 9]></video><![endif]-->
<img  class="lazyload" src="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/1200x500/public/191208%20affiche%20JI%20PBI_0.jpg?itok=B1vZ9mQB&amp;timestamp=1573156751" alt="Journée d&#039;initiation - 08/12/2019" title="Journée d&#039;initiation - 08/12/2019" />
</picture></div>  </div><div class="flex-caption"><a href="https://cutt.ly/LeYslzj"><h1>Journée d&#039;initiation à l&#039;Intervention Civile de Paix le 08/12/2019</h1>
<p>Venez participer à la journée d'initiation à l'Intervention Civile de Paix pour découvrir un instrument non-violent et non-ingérent de protection des défenseur.e.s des droits humains !</p></a></div></li>
<li>  
  <div class="views-field views-field-field-slider-image">        <div class="field-content"><picture >
<!--[if IE 9]><video style="display: none;"><![endif]-->
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/1200x500/public/Conf%2014%20novembre%20LGBT%2B.png?itok=zFdyTsVH&amp;timestamp=1571921324 1x" media="(max-width: 1200px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/1062x443/public/Conf%2014%20novembre%20LGBT%2B.png?itok=g6FILRNw&amp;timestamp=1571921324 1x" media="(max-width: 1062px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/768x320/public/Conf%2014%20novembre%20LGBT%2B.png?itok=Gl93r7w-&amp;timestamp=1571921324 1x" media="(max-width: 768px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/500x208/public/Conf%2014%20novembre%20LGBT%2B.png?itok=uZaPEn8O&amp;timestamp=1571921324 1x" media="(max-width: 500px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/320x133/public/Conf%2014%20novembre%20LGBT%2B.png?itok=3Abf-rtF&amp;timestamp=1571921324 1x" media="(max-width: 320px)" />
<!--[if IE 9]></video><![endif]-->
<img  class="lazyload" src="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/1200x500/public/Conf%2014%20novembre%20LGBT%2B.png?itok=zFdyTsVH&amp;timestamp=1571921324" alt="" title="" />
</picture></div>  </div><div class="flex-caption"><a href="https://pbi-france.org/nouvelles/2019-10/conf-lgbtiq-en-ac-14112019"><h1>&quot;LGBTIQ+ en Amérique Centrale : entre répression et résistance&quot;</h1>
<p>PBI France organise une conférence sur les droits LGBTIQ+ en Amérique Centrale dans le cadre de la venue de la défenseure des droits humains hondurienne Esdra Sosa Sierra</p></a></div></li>
<li>  
  <div class="views-field views-field-field-slider-image">        <div class="field-content"><picture  title="Manifestations">
<!--[if IE 9]><video style="display: none;"><![endif]-->
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/1200x500/public/homepage_slider/2018-12-08_Gilets_jaunes_acte_4.jpg?itok=E5716OrY&amp;timestamp=1572822318 1x" media="(max-width: 1200px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/1062x443/public/homepage_slider/2018-12-08_Gilets_jaunes_acte_4.jpg?itok=PvTfBKa0&amp;timestamp=1572822318 1x" media="(max-width: 1062px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/768x320/public/homepage_slider/2018-12-08_Gilets_jaunes_acte_4.jpg?itok=prvl9wIj&amp;timestamp=1572822318 1x" media="(max-width: 768px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/500x208/public/homepage_slider/2018-12-08_Gilets_jaunes_acte_4.jpg?itok=j6NQ3Afj&amp;timestamp=1572822318 1x" media="(max-width: 500px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/320x133/public/homepage_slider/2018-12-08_Gilets_jaunes_acte_4.jpg?itok=Zf8Mu1cp&amp;timestamp=1572822318 1x" media="(max-width: 320px)" />
<!--[if IE 9]></video><![endif]-->
<img  class="lazyload" src="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/1200x500/public/homepage_slider/2018-12-08_Gilets_jaunes_acte_4.jpg?itok=E5716OrY&amp;timestamp=1572822318" alt="" title="Manifestations" />
</picture></div>  </div><div class="flex-caption"><a href="https://pbi-france.org/nouvelles/2019-11/protectiondefenseurestribune"><h1>Protection des défenseur.e.s des droits humains : les incohérences de la France</h1>
<p>PBI France est co-signataire, aux côtés d'autres organisations, d'une tribune faisant état de&nbsp;la situation actuelle des défenseur.e.s des droits humains.</p></a></div></li>
<li>  
  <div class="views-field views-field-field-slider-image">        <div class="field-content"><picture >
<!--[if IE 9]><video style="display: none;"><![endif]-->
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/1200x500/public/Conf%2018%20juin_0.png?itok=vxNwUNa5&amp;timestamp=1568638729 1x" media="(max-width: 1200px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/1062x443/public/Conf%2018%20juin_0.png?itok=Ecx4RZP1&amp;timestamp=1568638729 1x" media="(max-width: 1062px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/768x320/public/Conf%2018%20juin_0.png?itok=JElsGTO5&amp;timestamp=1568638729 1x" media="(max-width: 768px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/500x208/public/Conf%2018%20juin_0.png?itok=rbgKDevV&amp;timestamp=1568638729 1x" media="(max-width: 500px)" />
<source data-srcset="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/320x133/public/Conf%2018%20juin_0.png?itok=b3yrbmXZ&amp;timestamp=1568638729 1x" media="(max-width: 320px)" />
<!--[if IE 9]></video><![endif]-->
<img  class="lazyload" src="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/1200x500/public/Conf%2018%20juin_0.png?itok=vxNwUNa5&amp;timestamp=1568638729" alt="" title="" />
</picture></div>  </div><div class="flex-caption"><a href="https://pbi-france.org/nouvelles/2019-09/retourconferencelutteviolencesgenre"><h1>Vidéo : Conférence &quot;Lutter contre les violences de genre : perspectives croisées France-Kenya&quot;</h1>
<p>En vidéo, Mr Mondialisation nous livre un reportage sur les violences de genre suite à notre conférence "Lutter contre les violences de genre : perspetives croisées France-Kenya".&nbsp;</p></a></div></li>
</ul></div>
    </div>
  
  
  
  
  
  
</div><div id="block-views-bc3d7047f7037e35de90cc25f1545619" class="block block-views even">

      
  <div class="view view-homepage-slider-controls view-id-homepage_slider_controls view-display-id-block_1 view-dom-id-adf0e958e4eb5590215bbdae8e3e24f5">
        
  
  
      <div class="view-content">
      <div  id="carousel-controls" class="flexslider">
  <ul class="slides"><li data-thumbcaption="Journée d&amp;#039;initiation à l&amp;#039;Intervention Civile de Paix le 08/12/2019">  
  <div class="views-field views-field-field-nav-title">        <div class="field-content">Journée d&#039;initiation à l&#039;Intervention Civile de Paix le 08/12/2019</div>  </div></li>
<li data-thumbcaption="&amp;quot;LGBTIQ+ en Amérique Centrale : entre répression et résistance&amp;quot;">  
  <div class="views-field views-field-field-nav-title">        <div class="field-content">Conférence le jeudi 14 novembre à Paris</div>  </div></li>
<li data-thumbcaption="Protection des défenseur.e.s des droits humains : les incohérences de la France">  
  <div class="views-field views-field-field-nav-title">        <div class="field-content">Tribune Protection des défenseur.e.s</div>  </div></li>
<li data-thumbcaption="Vidéo : Conférence &amp;quot;Lutter contre les violences de genre : perspectives croisées France-Kenya&amp;quot;">  
  <div class="views-field views-field-field-nav-title">        <div class="field-content">Vidéo Mr Mondialisation sur PBI</div>  </div></li>
</ul></div>
    </div>
  
  
  
  
  
  
</div>
</div>
<div id="block-block-7" class="block block-block odd">

      
  <div class="themeimage"><a href="/themes/d%C3%A9fenseures-des-droits-humains"><img typeof="foaf:Image" src="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/272x272manual/public/homepage_theme_bubbles/ao%C3%BBt%20201%202.jpg?itok=F_XnG0Mn&amp;c=fd3090f1987d3df0f672fae92a3d7d59" alt="" /></a><h2><a href="/themes/d%C3%A9fenseures-des-droits-humains">Défenseur.e.s des droits humains</a><h2></div>
</div>
<div id="block-block-3" class="block block-block even">

      
  <div class="themeimage"><a href="/themes/justice-et-etat-de-droit"><img typeof="foaf:Image" src="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/272x272manual/public/homepage_theme_bubbles/impunity.jpg?itok=ROyPr1Po&amp;c=bfc2ac9fc2ea7c11852a8c72daf275be" alt="" /></a><h2><a href="/themes/justice-et-etat-de-droit">Justice et Etat de droit</a><h2></div>
</div>
<div id="block-block-4" class="block block-block odd">

      
  <div class="themeimage"><a href="/themes/entreprises-et-droits-humains"><img typeof="foaf:Image" src="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/272x272manual/public/homepage_theme_bubbles/170401-02Fotos_HOP_Aco_CEHPRODEC_ConsultaMinasdeOro_074.JPG?itok=PCyEc5VP" alt="" /></a><h2><a href="/themes/entreprises-et-droits-humains">Entreprises et droits humains</a><h2></div>
</div>
<div id="block-block-6" class="block block-block even">

      
  <div class="themeimage"><a href="/themes/perspective-de-genre"><img typeof="foaf:Image" src="https://pbi-france.org/sites/pbi-france.org/files/styles/272x272manual/public/homepage_theme_bubbles/women.jpg?itok=RPjTOOwx&amp;c=bfc2ac9fc2ea7c11852a8c72daf275be" alt="" /></a><h2><a href="/themes/perspective-de-genre">Perspective de genre</a><h2></div>
</div>
<div id="block-views-map-block-1" class="block block-views odd">

      
  <div class="view view-map view-id-map view-display-id-block_1 view-dom-id-2391b67594ae77191f87212448e7fe5a">
            <div class="view-header">
      <script type="text/javascript">
jQuery(document).bind('leaflet.map', function( e, map, lMap ) {
	var legend = L.control();
	legend.setPosition('topright');
	legend.onAdd = function ( lMap) {
		var div = L.DomUtil.create('div', 'Map Key');
		div.innerHTML = '<div style="background-color:#FFFFFF"><div style="background-color:#3ED5FF;float:left;padding:0.5em;margin-top:0.25em;margin-right:0.2em;"></div>Secrétariat international</div><div style="background-color:#FFFFFF"><div style="background-color:#000000;float:left;padding:0.5em;margin-top:0.25em;margin-right:0.2em;"></div>Groupes nationaux</div><div style="background-color:#FFFFFF"><div style="background-color:#AB49B1;float:left;padding:0.5em;margin-top:0.25em;margin-right:0.2em;"></div>Programmes de terrain</div>';
		return div;
	};
	legend.addTo( lMap );
        lMap.bounds = [],
// Now set your maxbounds, see the leaflet documentation for reference.
    lMap.setMaxBounds([
      [80, 180],
      [-80, -180]
    ]);
    lMap.options.minZoom = 2;
});
</script>    </div>
  
  
  
      <div class="view-content">
      <div class="ip-geoloc-map leaflet-view amarkers">
  <div id="ip-geoloc-map-of-view-map-block_1-bc04d0049494db78106b88bf5f3f0611" style="height:500px"></div>
</div>
    </div>
  
  
  
  
  
  
</div>
</div>
<div id="block-block-10" class="block block-block even">

        <h2 class="block__title block-title">Nous suivre </h2>
    
  <p style="margin-top:25px"><a class="contactbutton" href="https://twitter.com/pbifrance?lang=fr" target="_blank">Twitter</a></p><p style="margin-top:25px"><a class="contactbutton" href="https://www.facebook.com/pbi.france/" target="_blank">Facebook</a></p><p style="margin-top:25px"><a class="contactbutton" href="/contact">Nous contacter</a></p>
</div>
<div id="block-block-9" class="block block-block odd">

      
  <h2>Faire un don </h2><p>Aidez-nous à protéger les défenseur.e.s des droits humains</p><p><a class="contactbutton" href="https://www.helloasso.com/associations/pbi/formulaires/1/widget">faites un don</a></p>
</div>
<div id="block-block-8" class="block block-block last even">

        <h2 class="block__title block-title">S&#039;impliquer </h2>
    
  <p style="margin-top:25px"><a class="contactbutton" href="https://www.helloasso.com/associations/pbi">Adhérer</a></p><p style="margin-top:25px"><a class="contactbutton" href="/simpliquer-en-france/devenir-b%C3%A9n%C3%A9vole">Devenir bénévole en France</a></p><p style="margin-top:25px"><a class="contactbutton" href="/country-groups/pbi-france/volontaires">Partir sur le terrain</a></p>
</div>
          </div>

    <div id="navigation">

              <nav id="main-menu" role="navigation" tabindex="-1">
          <h2 class="element-invisible">Menu principal</h2><ul class="links inline clearfix"><li class="menu-561 first"><a href="/country-groups/pbi-france/le-mandat/les-principes-de-lintervention-civile-de-paix">A propos de PBI</a></li>
<li class="menu-567"><a href="/agir-sur-le-terrain">Agir sur le terrain</a></li>
<li class="menu-614"><a href="/simpliquer-en-france">S&#039;impliquer en France</a></li>
<li class="menu-589"><a href="http://dev.pbi-france.org/publications" title="Le bulletin trimestriel de la section française des Brigades de Paix Internationales Présence internationale est composé d&#039;articles publiés par les programmes ainsi que d&#039;articles originaux écrits par les membres de PBI France. Il vise à présenter l&#039;actualité de l&#039;ensemble de nos programmes et de PBI France.">Publications</a></li>
<li class="menu-603 last"><a href="/actualit%C3%A9" title="">Actualités </a></li>
</ul>        </nav>
      
      
    </div>

    
    
  </div>

  
</div>

  <div class="region region-bottom">
   <div class="new-footer">
    <div id="block-block-11" class="block block-block first odd">

      
  <h2>CONTACT</h2><div id="contact-foot"><p>Section française des Brigades de Paix Internationales<br />PBI-France<br />21ter rue Voltaire<br />75011 Paris</p><p>Tél.: 00.33.(0)1.43.73.49.60<br />Mél : <a href="/Contact">pbi.france@free.fr</a></p></div><p> </p>
</div>
<div id="block-block-12" class="block block-block last even">

      
  <h2>Autres entités de PBI</h2><div id="blurb-foot"><p><a href="https://www.peacebrigades.org/" target="_blank">PBI International</a></p><p><a href="https://www.peacebrigades.org/country-groups">Groupes nationaux de PBI</a></p><p><a href="https://www.peacebrigades.org/field-projects" target="_blank">Programmes de PBI</a></p><p>Site internet créé par <a href="https://www.greennet.org.uk" target="_blank">GreenNet</a></p></div><p> </p>
</div>
  </div>
  </div>
  <script src="https://pbi-france.org/sites/all/modules/picture/picturefill2/picturefill.min.js?v=2.3.1"></script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/all/modules/picture/picture.min.js?v=7.67"></script>
<script src="https://pbi-france.org/sites/all/modules/flexslider/assets/js/flexslider.load.js?q0z5va"></script>
</body>
</html>
